★[當年今日】1975年4月5日 蔣介石逝世

今日除咗係清明節，亦都係國民政府前總統蔣介石嘅死忌。1975年4月5日，蔣介石喺士林官邸心臟病發逝世，終年87歲。佢嘅太太宋美齡、蔣經國按照蔣介石嘅遺願，將靈柩安放喺慈湖陵寢。蔣介石一生傳奇，做過黃埔軍校校長，帶領國民黨推翻北洋政府，並參與抗日同國共內戰。

其中，「西安事變」可以話改變咗中國嘅發展，以及蔣介石嘅一生。1936年國民政府東北軍主帥張學良同西北軍主帥楊虎城發動兵諫，脅逼蔣介石停止剿共，合作抗日。最後喺南京政府「和平救蔣」策略之下，經過多番斡旋同談判，蔣介石承諾停止剿共、聯合抗日，張學良親自陪蔣介石返南京，其後被軟禁至1990年。

none care

張學良

係中華民國政府

毛澤東>蔣介石

得罪講句毛澤東的確係勁蔣介石好多

一樣垃圾無分別

嚴格嚟講中華民國喺張學良易幟就已經亡咗

中華民國嚟講，我只承認汪兆銘主席同陳公博主席嘅南京國民政府。

倒蔣派

我只承認孫中山的聯俄容共路線(即第一次全國代表大會精神，國父遺囑上有提及)。

成事不足 敗事有餘
仲要畀佢100歲命

殺人魔